冧頂運動館改建大樓 城大申放寬高限

冧頂運動館改建大樓 城大申放寬高限

城大前年發生運動中心綠化天台倒塌事件，校方向城規會申請將原址重建成一座13層高大樓（紅線下），並申請將高限由70米放寬至90.8米。（城規會文件模擬圖）
圖1之1 - 城大前年發生運動中心綠化天台倒塌事件，校方向城規會申請將原址 . . . . . . （城規會文件模擬圖）

【明報專訊】城市大學胡法光運動中心2016年綠化天台倒塌，事隔兩年，城大擬在原址興建一幢13層高大樓，並向城規會申請將建築物高度限制由70米放寬至90.8米。

高13層 申高限多20.8米

城大於上月28日向城規會提出申請，計劃將2016年倒塌的室內運動場館，重建成13層高的「賽馬會健康一體化大樓」，功能包括室內運動場館、設1650座位的大禮堂及實驗室設施，並會有高端科技設施。根據城規會文件，大樓採用「梯級式」建築概念，由東北部的主水平基準上90.8米，下調至中部86.8米，再降至西南部78.4米。根據圖則，新大樓亦會有綠化天台。

城大在申請文件指出，地盤受高難度地質結構限制，重建時不能再向下挖掘，而毗鄰建築物高度達119.5米，新大樓不會為該區帶來不良的視覺影響，且該規劃申請的背景獨一無二，倘獲批准亦不會成為區內不良先例。

去年公布建12層 2022完工

城大去年11月公布獲馬會慈善信託基金捐款5億元興建「健康一體化大樓」，將容納動物醫學及生命科學院，下設兩個學系，包括研究癌症、神經科學及再生醫學的生物醫學系，以及研究新興傳染病、食物安全及水產養殖的傳染病及公共衛生學系，而當時公布的計劃是興建12層大樓，預計2022年第四季完工。

發發。又可以起高d

蝗蟲城

北平城大

為我大GDP 作出貢獻

好彩果鑊無死人
一陣好似世貿咁要做紀念公園, 無得重建

幾時回水俾胡法光同陳大河？
食左人地個名

新大樓名？

「賽馬會健康一體化大樓」